#Peawanem selle pärast ära et kaebaja wend.


#Liisu Sander sai ette kutsutud ja selle kaebtuse pärast küsitud,mis Kristjan Wolmüller kaeband.Ta wastas et taal kui heinamal olnud kodunt kerstust 75 kop ära kadund ja arwand et Kristjan Wolmüller wõtnud ja öölnud et sa warastasid.Ta ütles weel et kes muud kui Kristjan Wolmüller wõttis,ehk ta kül pole näinud.Sai küsitud kas taal tunnistust on Kristjan Wolmüller waras on?Wastas ei ole.Liisu Sander ütles et Jaan Mihailow olla kuulnud kui naad Kristjan Wolmülleriga raha pärast jägand.John Mihailow sai küsitud mis ta sest teab,rääkis et ta on kuuld et kisa on olnud ei tea kumb neist teineteist oli soimand.Liisu Sander rääkis et Kristjan Wolmülleri naine Maarja olla tema silmad tuhka täis wiskand kui akand rahast rääkima.Siis ta akkand Maarjad noomima ja lükkand ta Maarja maha.Maarja toust maast üles ja wõt wask kulbi,peksand teda käe siniseks,siis lükand ta Maarja maha,pea läinud lõhki.Liisu Sander ütles et Tallitaja abimees Joosep Polman kes seal ligi elab nende riidust teab.Maarja Wolmüller sai selle kaebtuse pärast küsitud.Ta rääkis:Liisu Sander akkand teda raha wargaks soimama,siis ta wõtnud pühuga tuhka ja wiskand Liisu poole,se seisnud oues kaugel,pole tuhk ta ligigi läinud.Liisu tulnud tomband teda maha,pea lõhki läinud ja jalgadega otsas talland siis ta wõtnud ühe wask lusika ja löönd wasta kät.Maarja Wolmüller ütles et Krõõt Orman seda riidu näinud.Krõõt Orman sai küsitud.Ta rääkis et se riid nõnna just olnud kui Maarja Wolmüller rääkind.Tallitaja abimees Joosep Polman kes seal ligi elab sai küsitud mis ta sest asjast teab.Joosep Polman ütles et:kuulda on et naad seal riidlewad ja üht teist soimawad ei tea kellel seal suurem ehk wahem siis on.Ottsus sai moistetud:Liisu Sander peab kaks kümend neli tundi wangis olema(Seadus N 1258 j 1259) selle pärast et oli teis teadmatta wargaks teinud ja teist wastakutte soimand ja rield(Seadus N 1221).Marja Wolmüller peab ka selle pärast kaks kümend neli tundi wangis olema et oli teist wastakutte löönud ja soimand(Seadus N 1221).Liisu Sander sai kohe kinni pandud.Maarja Wolmüller peab tulewal kohtu pääwal tulema et kinni panna.


#Kustaw Klaas/allkiri/ Jaan Suurkaew XXX Jakop Korman XXX


